[
  {
    "question": "Er Danmark medlem af NATO?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvor i Danmark ligger Aarhus?",
    "options": [
      "På Sjælland",
      "I Jylland",
      "På Fyn"
    ],
    "answer": "I Jylland"
  },
  {
    "question": "Hvornår er Danmarks Riges Grundlov fra?",
    "options": [
      "1661",
      "1788",
      "1849"
    ],
    "answer": "1849"
  },
  {
    "question": "Hvor mange regioner er Danmark opdelt i?",
    "options": [
      "5",
      "7",
      "9"
    ],
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "DA og LO indgår aftaler for store dele af arbejdsmarkedet. Hvad hedder disse aftaler?",
    "options": [
      "Arbejdspladsvurderinger",
      "Kollektive overenskomster"
    ],
    "answer": "Kollektive overenskomster"
  },
  {
    "question": "Hvilke reformer gav bønderne frihed til selv at vælge bopæl og arbejde?",
    "options": [
      "Landboreformer",
      "Velfærdsreformer",
      "Kommunalreformer"
    ],
    "answer": "Landboreformer"
  },
  {
    "question": "Hvad markeres hvert år den 5. maj?",
    "options": [
      "Genforeningen",
      "Grundlovens indførelse",
      "Befrielsen efter Anden Verdenskrig"
    ],
    "answer": "Befrielsen efter Anden Verdenskrig"
  },
  {
    "question": "Hvor mange års undervisningspligt er der i Danmark?",
    "options": [
      "7 år",
      "10 år",
      "12 år"
    ],
    "answer": "10 år"
  },
  {
    "question": "Hvornår kan man tidligst få SU (Statens Uddannelsesstøtte)?",
    "options": [
      "Når man fylder 15 år",
      "Når man fylder 18 år",
      "Når man fylder 21 år"
    ],
    "answer": "Når man fylder 18 år"
  },
  {
    "question": "Hvor ofte skal der ifølge grundloven afholdes Folketingsvalg?",
    "options": [
      "Mindst hvert 3. år",
      "Mindst hvert 4. år",
      "Mindst hvert 5. år"
    ],
    "answer": "Mindst hvert 4. år"
  },
  {
    "question": "Er vaccinationer mod børnesygdomme gratis?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad er et samarbejdsudvalg?",
    "options": [
      "Et samarbejde mellem ledelsen og de ansatte",
      "Et samarbejde mellem ledere i det offentlige og private"
    ],
    "answer": "Et samarbejde mellem ledelsen og de ansatte"
  },
  {
    "question": "Hvilken instans står normalt for driften af de offentlige børnehaver og vuggestuer?",
    "options": [
      "Staten",
      "Regionerne",
      "Kommunerne"
    ],
    "answer": "Kommunerne"
  },
  {
    "question": "Hvor gamle skal unge være, før de må købe vin og øl?",
    "options": [
      "16 år",
      "18 år",
      "20 år"
    ],
    "answer": "16 år"
  },
  {
    "question": "Hvilken arkitekt har tegnet Danmarks Nationalbank i København?",
    "options": [
      "Jørn Utzon",
      "Arne Jacobsen",
      "Henning Larsen"
    ],
    "answer": "Arne Jacobsen"
  },
  {
    "question": "Må en arbejdsgiver fyre en kvinde, fordi hun er gravid?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvad er det danske firma Novo Nordisk særlig kendt for at producere?",
    "options": [
      "Høreapparater",
      "Vindmøller",
      "Medicin"
    ],
    "answer": "Medicin"
  },
  {
    "question": "Har kvinder normalt mulighed for at få økonomisk støtte under barselsorlov?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Har en medarbejder altid krav på at arbejde på deltid?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer vælger Danmark til Europa-Parlamentet?",
    "options": [
      "13",
      "23",
      "33"
    ],
    "answer": "13"
  },
  {
    "question": "Hvem var Danmarks første kvindelige statsminister?",
    "options": [
      "Mette Frederiksen",
      "Helle Thorning-Schmidt",
      "Margrethe Vestager"
    ],
    "answer": "Helle Thorning-Schmidt"
  },
  {
    "question": "Sidder der elevrepræsentanter i skolebestyrelsen?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvilken organisation arbejder for fri handel mellem medlemslandene?",
    "options": [
      "NATO",
      "FN",
      "EU"
    ],
    "answer": "EU"
  },
  {
    "question": "Kan udlændinge stemme til folketingsvalg i Danmark?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Har mænd normalt ret til at tage fædreorlov?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  }
]